打爆左勇者鬥惡龍4，其實第三章個特魯尼克有咩作用

第四代最大的特式就是分開成五個章節，每個章節的人物及劇情不同，最後由第五章勇者將所有人全部結合起來。雖然每章劇情不同，不過除了第三章個特魯尼克外，其餘三個章節都是環繞傳說中的勇者及魔王復活毀滅人類的主題。

第一章王宮戰士萊昂:一開始只是普通士兵調查小孩失蹤事件，後來靠著飛天鞋進入塔中救出被魔物捉走的小孩，並得知魔王為了助止勇者破壞他的計劃，而決定在勇者成熟前先下手為強，於是事件決束後出走皇宮，以保護年幼的勇者成長。

第二章男仔頭公主阿莉娜:雖然是女兒身，但公主卻有一顆尚武之心，為了修行身心而離開皇宮，雖然最終如願如償到了恩多爾參加武鬥大賽，但因為桑特海姆父皇曾夢到魔王即將復活而慘被整個城內的人人間蒸發。同時原來參加武鬥大賽的死亡皮薩羅亦突然失蹤，於是公主一行人判斷出失蹤事件及魔王復活事件與死亡皮薩羅有關，於是為了尋找死亡皮薩羅而展開旅程。

第四章蒙巴巴拉兩姐妹:兩姐妹為大煉金術師艾德剛的女兒，艾德剛被弟子巴爾扎克背叛而殺害，而他所發明的進化秘術亦落入巴爾扎克手中，於是為了復仇而離開蒙巴巴拉尋找巴爾扎克，後來與獅王城戰勝了巴爾扎克，但獅子王突然出現並告知兩姐妹巴爾扎克只是嘍囉，真正擁有進化秘術的正是化身成為魔王、阿莉娜一直所尋找的死亡皮薩羅。因為實力不足而未能擊敗獅子王，於昰決定離開大陸而前往恩多爾去尋找勇者以為再一次向巴爾扎克復仇。

偏偏第三章特魯尼克的經歷，由破除妖狐村的幻術、到締造波莫爾及恩多爾王子公主恩緣、到了最後順利於恩多爾開店，所有事件完全只是商人日常小品，同勇者魔王一點關係到無，仲要關尾更以「尋找傳說中的武器而展開旅程 」作為結語，根本想他跟著勇者只是想將天空之劍據為己有，以壯大自家武器店的自私自利的想法。完全想像唔到點解龍皇會揀佢做被選中的大叔一齊拯救世界、完全想像唔到點解特魯尼克係日本會咁大人氣。